【引渡惡法】689母校校友發起聯署反修例 斥林鄭盲從中央決定

【引渡惡法】689母校校友發起聯署反修例 斥林鄭盲從中央決定

英皇書院校友及學生亦發起反對修訂《逃犯條例》聯署行動。(資料圖片)

繼中文大學一班知名校友發起反惡法聯署後，前特首梁振英的母校、英皇書院一班校友及學生也發起反對修訂《逃犯條例》聯署行動。發起人指，政府以處理港人在台灣遇害案件為由，提出修訂《逃犯條例》和《刑事事宜相互法律協助條例》，允許香港引渡逃犯至中國內地，認為此修訂缺乏法理基礎，偏離一國兩制、高度自治的原則，嚴重損害法治，直斥特區政府「漠視民意，盲目服從中央人民政府決定，一意孤行、強詞奪理，我們不能坐視不理」。

相關新聞：【引渡惡法】建制撐「送中」 內會通過6.12直上大會審議

發起人強調，「送中」惡法的風險，任何人都不能倖免，一旦修訂通過，身在香港的市民甚至旅客都有機會被移交大陸受審，「我們十分憂慮，香港將會淪為極權司法的中轉站，威脅新聞界、商界、政治異見人士，甚至普羅大眾的安全」，7聯署發起人強烈要求政府立即撤回《逃犯條例》修訂草案，考慮以港人港審、日落條款等方式處理台灣遇害案件，並呼籲香港人團結一致，共同反對惡法通過，捍衞香港核心價值。

另外，浸大校友亦發起聯署要求政府撤回修訂，至今約200人參與。他們於聯署聲明指，修訂罔顧香港賴以成功的管治原則，影響深遠但政府倉卒推出，更企圖繞過法案委員會，漠視立法程序，又質疑修訂缺乏法理基礎，偏離一國兩制高度自治原則，嚴重損害法治，斥政府漠視民意，盲從中央，一意孤行，砌辭奪理，是回歸前後罕見，力促政府尊重民意，理性施政，撤回修訂，「莫毀香港基石於足下」。

相關新聞：【引渡惡法】恐外資盡撤香港經濟斷崖式下跌 民主黨籲6.9上街反惡法

英皇校友聯署連結：

【引渡惡法●懶人包】大律師公會逐點K.O.政府修例理由
【引渡惡法●懶人包】一文睇晒立會法律顧問7點質疑修例

【民陣6.9反惡法遊行】
日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會
（資料來源：民陣）
--------------------------------

【六四30】守住歷史 拒絕遺忘

上一則
上一則
【短片】台灣首准同性伴侶結婚 兩對新人喜結連理：冀同婚遍及全亞洲

下一則
下一則
【短片】【六四30】我是記者 我的六四故事 – 楊健興

【引渡惡法】建制撐「送中」 內會通過6.12直上大會審議
【引渡惡法】恐外資盡撤香港經濟斷崖式下跌 民主黨籲6.9上街反惡法
【引渡惡法】陳弘毅放棄「港人港審」建議 稱中央或不滿挑戰主權
【引渡惡法】外交部駐港公署促外媒貢獻「正能量」 記協質疑向傳媒施壓
【引渡惡法】歐盟等多國見林鄭表態憂國民在港遭「送中」受不公審訊
【引渡惡法】陳智思稱不修例非最佳方法 反問「會唔會鼓勵犯罪人士嚟香港」